George Orwell: The object of power is power.

Now I will tell you the answer to my question. It is this. The Party seeks power entirely for its own sake. We are not interested in the good of others; we are interested solely in power. Not wealth or luxury or long life or happiness: only power, pure power. What pure power means you will understand presently. We are different from all the oligarchies of the past, in that we know what we are doing. All the others, even those who resembled ourselves, were cowards and hypocrites. The German Nazis and the Russian Communists came very close to us in their methods, but they never had the courage to recognize their own motives. They pretended, perhaps they even believed, that they had seized power unwillingly and for a limited time, and that just round the corner there lay a paradise where human beings would be free and equal. We are not like that. We know that no one ever seizes power with the intention of relinquishing it. Power is not a means, it is an end. One does not establish a dictatorship in order to safeguard a revolution; one makes the revolution in order to establish the dictatorship. The object of persecution is persecution. The object of torture is torture. The object of power is power. Now do you begin to understand me?

you may say so

唔係咁

人做好多野例如買樓目的可能係滾大資產/獲得幸福、成家、居住、安全。

即係話買樓既目的唔係為買到樓呢個結果，而係買樓/樓呢樣工具俾到咩你，從而達到左另一個目的。
。。。。。。。。。
而另一方面

權力/力量總係同自由/自由既快感有關
例如人總會係突破限制/犯禁感到自由快感。

1984中既世界，權力越大自由越大，可以玩既野越多，食既野越豪。

所以可以咁講，獲得更大權力/突破權力限制本身就係一種快樂。

個情況就好似:

跑步追求跑得更快
換靚車想更加風馳電掣
換靚音響想聽得更爽
玩超音鼠想要加速器

獲得更大更高更強更快既力量
自然就意味住享受更多。

所以「追求權力」本身係一種相當單純既野。

Sorry唔小心禁錯負評

追求「更加乜乜」係一種普遍地可見於既生物中既行為

例如擴展領土、自我突破、尋求更大活動範圍、增加自己種族。

生物本性就係咁，例如螞蟻例如蜜蜂

但係論侵略性同對優越既追求，人類強到主宰地球咁解

慾望推動成長進化。

吹大啲甚至死物都有呢種類似意慾，例如星塵聚集成星體、晶體互相吸引、粒子聚合成物等等。

世界上的一切物/活動/變化總有啲目的/結果想達到。只係我地唔知宇宙既存在為乜 唔通真係追求下次大爆炸

呢啲只係物理現象，吹到死物都好似人或者生物咁有意識嘅話到時班神袐撚又會全面進場

不過咁1984個段對話都係想講，佢地係純粹追求權力唔係為享受 所以先恐怖

其實我地都唔知物理現象點黎，亦都唔知宇宙點黎，物質既本質係點目的係點， 有冇意識我唔敢講，但設定上係咁神奇

神秘撚啲鳩吹呃飯食就得

咁講翻權力，如果好似原作咁講當左權力係一樣具體物咁追求，將權力當目的，其實係相當扭曲 權力本身既意義，但就理所當然左個世界觀，諷刺人追求盲目的權力

的確有好多嘢係現有科學都未解釋或者證實到，包括物理現象嘅起源同宇宙喺大爆炸之前嘅狀態
不過目前觀察到嘅係好多物理現象嘅成因都唔需要用"意識"嚟解釋，或者正正係有意識先解唔通，例如點解雪花粒粒都唔一樣，空氣粒子嘅隨機運動(布朗運動)
但係班神秘撚就好鍾意借機吹到天花龍鳳，學術台啲神袐post成堆信徒

睇返段引文，追求權力嘅目的應該係為咗能夠徹底支配同控制所有嘢

放心，有理智既人邊會睇神秘學，我都係吹下水，將死物擬吓人 只係話唔定物質有種意慾/意志，想變成生物，即係好似我地係由死物變成生物咁，途中經過好多因果、化學作用，先出現到生物、智人。當然呢啲都係好形而上既講法。

為左追求絕對安心感而令到間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB又點解釋

寡頭電視